\defmathtask[task=710,class=6,]{merzlyak}\renewcommand{\timestamp}{Thu, 17 Nov 2016}
\huge

Начертите окружность, диаметр которой равен 7~см. Отметьте на окружности точку \( A \).
Найдите на окружности точки, удаленные от точки \( A \) на 4~см.

% task text
\begin{solution}
  Начертим окружность с радиусом \( 3.5 \)~см и,
  следовательно, диаметром \( 2\cdot 3.5 = 7 \)~см. Отметим на ней произвольную точку \( A \).
  \addpicture{l}{pictures/\thesource_0}{0.5}
  \vskip -\parskip\relax
  Начертим окружность радиуса \( 4 \)~см с центром в точке \( A \). Эта окружность
  пересечет первую в двух точках, которые и будут искомыми.

\end{solution}


% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
